Anandamurti, en una charla llamada "La Venida del Edad del Hielo Nuevo," habla de cómo los patrones climáticos del planeta han cambiado drásticamente desde la década de 1980. Él habla de este fenómeno no como una catástrofe, pero el cambio como algo natural. Relaciona la polaridad cambiante de planetas polos como la causa subyacente. Él dice que se cambian pronto y con este cambio habrá cambios en los campos electromagnéticos. Muchas especies tendrán que someterse a la metamorfosis biológica para sobrevivir a estos cambios. La mayoría de los seres humanos se extinguirán. Sólo aquellos con el sistema nervioso y glandular refinados serán parte de la nueva humanidad del futuro próximo. Veo esto como la selección natural en acción, aunque en este caso estamos hablando de una selección natural basada en la conciencia y la inteligencia emocional en lugar de la fuerza bruta o la astucia intelectual y crueldad. Con muy poca conciencia personal, social, ecológico y espiritual será difícil para la mente colectiva de la humanidad para ajustar con estos campos electromagnéticos cambiantes. Estos seres humanos se vuelven como los neandertales del pasado, una especie extinta, a menos que haya cambios radicales muy rápidos. Anandamurti dijo que a veces la evolución hace un repentino "salto al galope."

Considero este fenómeno como un despertar del kundalini colectiva. El Kundalini es la fuerza creativa fundamental en el universo macrocosmico y no sólo una fuerza sutil que funciona en el organismo microcósmica física. Shakti se llama <em>kundalini</em> cuando funciona en la entidad microcosmico, encarnada, biologico.  Se llama <em>Shakti</em> en su aspeto macrocosmico, donde funciona en todo del universo.  Anandamurti denomina kundalini la "negatividad fundamental". Es "negativa", ya que es la fuerza de retorno que puede recuperar incluso la fuerza creativa más centrífuga con un radio de distancia más lejos del núcleo cósmico. Kundalini trae toda la creación de nuevo en la Conciencia Suprema. Kundalini, ya que funciona en el microcosmos, no toma uno más lejos del núcleo cósmica con los deseos mundanos extraños. Kundalini es la fuerza fundamental que es capaz de devolver toda nuestra creación mental a su origen. No importa lo lejos nuestra creación mental se ha materializado en la materia, y no importa lo lejos que nos hemos perdido en la ilusión, el deseo, o la ignorancia; la Madre Shakti como kundalini nos llevará a casa.

Cuando kundalini se manifiesta en un ser vivo evolucionado, que se dice que está durmiendo en estado latente en la base de la columna vertebral en el primer chakra, el Muladhara. Esta posición representa la materia, la manifestación más cruda del espíritu y está más lejos del punto de Shiva en la corona. Porque ella es la energía fundamental detrás de todas las energías expresadas ella tiene la capacidad de controlar todas las formas de energía. Es por esto que se dice que debido al despertar de esta fuerza a través de la práctica espiritual, se producen todo tipo de fenómeno misterioso. Uno puede concentrarse por largos períodos de tiempo, tienen un vigor mental y físico, se abre potencialidades psíquicas y ocultas latentes, y alcanzar estados elevados de conciencia espiritual. Kundalini, como la "negatividad fundamental" es la fuerza latente en la base de la columna vertebral que trae cada cadena de la creación de nuevo en el seno de OM, disolviendo cada destello de color y sonido cósmico de la corona por encima del cuerpo calloso entre lo cerebral hemisferios y por encima de la glándula pineal.

Kundalini es Shakti, la contraparte energética de la consciencia pura de Shiva. Cuando la energía de Shakti está inactivo, Shiva, o la conciencia, es como un océano infinito y sin ondulaciones. Shakti se activa y se transforma Shiva mediante la creación de olas en el cuerpo infinito de Shiva consciente, tranquila, u ecuánime. Cuando se activa hay movimiento, creación, o involución. Shiva se reduce y se limita para manifestar en la creacion.  Shiva y Shakti crean el universo entero. Más tarde, Shakti se puede disolver de nuevo en la creación de Shiva. Cuando ella regresa se manifiesta la evolución del universo a través de seres vivos y conscientes. Cuando vuelve a Shiva es la liberación espiritual y la iluminación para el alma bendita que entiende esta unión estática.

Juntos, Shiva-Shakti, o la conciencia y la energía, son la Conciencia Suprema. Shakti es la energia creadora cósmica que manifiesta el infinito océano cósmico de Shiva, o la conciencia en todas las olas expresadas de esta creación. Shiva es eternamente puro y de reposo y no se puede hacer nada sin su consorte, Shakti. Shakti despierta esta conciencia latente y lo lleva hacia el exterior, de forma centrífuga, en acción y la creación. Shiva-Shakti interactúan hasta que la onda sutil de Shiva colapsar en mente, y, a continuación, en energía, y al final en materia sólida, o "materia estelar." Es la Shiva infinita y sutil que, aparentemente, se convierte en el universo dejándose manifiestan como energía creada .

Con la evolución de la vida y la expresión de la conciencia en formas continuamente más y más sutiles, Shiva-Shakti continuarán manifestándose en la vida biológica. La vida, esta "mancha de protoplasma con un impulso," con el tiempo llega a ser consciente de sí mismo como Shiva re-manifiesta su conciencia. Árboles, mamíferos, plantas y seres humanos han desarrollado todas las formas de conciencia que se manifiesta en formas milagrosas con la organización, la adaptación, y crecer a pesar de la entropía del mundo material a su alrededor! Con el tiempo, estas mentes microcósmicas evoluciónados serán tan conscientes de sí mismos que serán capaces de preguntarse donde esta conciencia viene. Shiva vuelve de ser consciente de si mismo atravez de nosotros.  Esta es la llegada de la conciencia en los chakras anahata y vishuddha. El kundalini es nada más que lo Shakti universal que se manifiesta en un ser encarnado, biológica. Kundalini es la esencia más pura de la divina Shakti que reside en la base de la columna vertebral; una fuerza que en última instancia gobierna todo el sistema nervioso.

Con el despertar de la kundalini el chakra Vishuddha desarrollado comienza a girar de forma centrípeta como los 16 pétalos o pulsaciones acústicas vibran los 4 vórtices del Muladhara, o chakra de la base. Es como un tornado o remolino astral que crea un vórtice desde la coronilla hasta el cóccix. Esta acción 4x4 cubre toda expresión posible, todas las posibles vórtices del muladhara que  se escapan hacia el exterior en la mente sensorial en el primer chakra. La mente causal con todas sus hilos controladores de sonido toman el cargo de todos los chakras inferiores.  Al final este proceso desciende hasta la base del Muladhara. Es un útero de sonido y pulsación interno, altamente organizada e inteligente que despierta el kundalini. Toda la energía que entra en las expresiones emocionales del vrttis o vórtices este absorbida hacia el interior. Este sinfonía centrípeta, exterior tira y convoca el kundalini hacia arriba y hacia adentro con toda la energía vital del cuerpo. Aquí Shakti comienza a actuar y crear un alma profunda en el interior. Shiva es el ojo de la tormenta tranquila mirando desde lo alto. Tanto Shiva y Shakti ordenan el camino de la bienaventura, el ananda marga, por lo que el aspirante puede encontrar el camino a través de los laberintos diversos de la mente ascendente. Este es el caso con una mente preparada, sin embargo.

Las estructuras de la las mentes individuales y colectivas son una y la misma, que son interdependientes y y coexistente. Es como un fanático del fútbol en un estadio lleno de otros fans al fútbol. Las ganancias o pérdidas afectan tanto al individuo como el cuerpo colectivo. Juntos, forman algún tipo de meta-identidad que el individuo y la colectividad dependen, o creen que lo hacen. En esta similitud, podemos ver cómo el despertar de kundalini de los individuos en paralelo el despertar de lo colectivo y viceversa. Después de 50 años de revolución de la conciencia en el Occidente, y la mayor parte inspirado por drogas alucinógenas, es fácil encontrar una gran cantidad de ejemplos de despertares kundalini que han ido mal. Esto es lo más a menudo porque el pionero
de conciencia mística no estaba psicológicamente preparado y / o despertar el kundalini yoga a través de medios forzosos o através del uso de drogas psicodélicas. Técnicas de yoga agresivos y psicodélicos por lo general tienen los mismos resultados: los estados que se asemejan a un ataque esquizofrénico. Incluso con los casos de despertares finalmente exitosas, como la de la vidente hindú, Gopikrishna, son a menudo angustioso y tomar uno a la frontera de la auto-aniquilación, mientras que en el camino de la auto-realización. Esta explosión de Shakti, o Shakti, es simplemente demasiado para la mente promedio de soportar. ¿Podrías imaginar lo que pasaría con el materialista promedio, Big-Mac devorador, mente semiconsciente cuando se recibe una dosis de la conciencia super-cargado? El jarro de la arcilla del auto se rompe en pedazos. Los místicos y los genios recogen los pedazos y hacer collages coloridos, colages hermosas y celebran la disolución de la separación en la totalidad. La persona mundana sólo encuentra que vida se derrumba en pedazos. Nosotros, como especie, no tenemos ninguna opción en el asunto: las reglas del juego están cambiando. Debemos evolucionar emocionalmente, intelectualmente y espiritualmente o desaparecer del planeta; realmente no hay otra alternativa. Todas las viejas estructuras mentales que se han proyectado y creado nuestra ciencia, convenciones sociales, económicos,y culturales se están convirtiendo rápidamente en obsoletas. De hecho, ya están tan podrido que nos están llevando abajo con ellos. Es el deseo de la mente humana colectiva e individual para trascender los obstáculos que decidirá si uno es parte de la nueva humanidad o no. Si es así, la evolución asumirá y guiarle. Si no es así, y la mente quiere permanecer en la vieja y convencional, entonces la entropía y decadencia reciclará uno nuevo en el planeta para un mejor uso.

Kundalini es la energía fundamental detrás de todas las manifestaciones mentales. La mente es un derivado de la conciencia pura y energia divina, o Shiva y Shakti, que crearon el universo mucho antes del Big Bang. Shakti, como kundalini en el viaje de regreso, puede reparar cualquier distorsión y traer justicia a nuestro cada mal si sólo entendemos su camino. Shakti y Shiva son fundamentalmente uno, y kundalini sólo quiere volver a su amado Shiva. Uno debe tener una desarrollada chakra anahata, la humildad, junto con inquebrantable confianza y mucha experiencia en la meditación de adaptarse a este flujo superior. Las propensiones inferiores deben ser purificados en gran medida, de lo contrario uno se echarle gasolina a la hoguera del ego ambicioso, apegoso y temeroso. No es el caso de que la kundalini de las masas va a despertar en rápida transformación y rescatarnos a todos. Las cambiantes condiciones planetarias de la presente es realmente lo que nos está haciendo una raza de simios locos. La naturaleza nos quiere despertar, mientras que nuestra pseudo-cultura contemporánea sólo nos adormece y obstacula la evolución psico-espiritual. Pocos parecen estar encontrando el equilibrio. La mayoría de los sistemas nerviosos no están preparados para lo que ya nos está pasando a través de los mecanismos sutiles de la naturaleza. Aunque las leyes sutiles, internos de Shakti será tan suave como sea posible, será difícil para el despertar de las masas de la inconsciencia bruta para comenzar justo incluso para vibrar en la segunda, chakra svadhistana. La fuerza kundalini colectiva se centra principalmente en que entra en el segundo chakra y crear equilibrio allí. Aquí, en la mente-sensorial intelectual o conceptual, desarrollamos conceptos del “yo” y el mundo. No puede haber un despertar de la kundalini balanceada si uno no tiene una conexión equilibrada con el mundo externo a través del chakra svadhistana. Un fuerte chakra svadhistana no es co-dependiente, ni convencional, pero su valor reside en su confianza y congruencia con el mundo real del universo de Shiva-Shakti. Un aspirante espiritual no busca la unión con el nacionalismo, con la clase social, o cualquier otro "ismo", excepto el universalismo. El universo entero es nuestra patria y que está contenido dentro de Brahma, la unión de Shiva-Shakti. Sólo aquellos que pueden aventurarse a dar este paso se moverá hacia adelante. Ahora es el tiempo de la gran purga. 

Personas equilibradas, sin importar su grado de desarrollo intelectual que son, se trasladarán hasta una "muesca" evolutiva desde sus respectivas posiciones. Es mucho más fácil que un pastor de cabras felices y emocionalmente saludable en el desierto de moverse hacia el interior de lo que es para una apariencia sofisticada, intelectual neurótico, urbano. Lo importante es que todas las personas tratan de expandirse desde su estado actual, no importa lo que es. La naturaleza busca el equilibrio y no hace distinción de prejuicios entre alta y baja. Todos los microcosmos son queridos de Brahma. Esto es lo que es más importante. Sin embargo, la triste verdad es que nosotros, como especie caemos poco a poco más enfermos y más y más incapazes de tomar este paso crítico. Cultura espiritual verdadera que cultiva profunda conciencia y la responsabilidad moral no está disponible o es inaccesible para la mayoría. Debido a esto, la vida intelectual y emocional de los humanos se está convirtiendo extremadamente desequilibrada. Hay muy poca correspondencia entre lo que uno es en el interior y que uno está en el exterior. Esta contradicción algún día sera entendida como la causa subyacente de la extinción de la vieja humanidad. Debemos construir una nueva y universal la cultura humana sobre las cenizas de la actual. El fuego Heraclitiano de la naturaleza consume y lo ilumina, conserva y destruye. Sólo cuando los deseos más profundos de nuestra vasta naturaleza interior encuentran expresión en la cultura humana universal, en donde todas las flores particulares son vistos como parte de la misma hermoso jardín, tendremos una sociedad y una cultura que es verdaderamente humano. Nuestra gloria es todavía para ser.

El despertar de la kundalini se debe preparar una base moral, por haber alcanzado cierta sabiduría práctica viva de cómo vivir sin crear sufrimiento innecesario a uno mismo ya los demás. Sólo aquellos un poco más avanzado en este camino son los candidatos a entrar en este camino. Aunque es posible que despertar esta fuerza a través de la psicodelica, a través de prácticas intensas, físicas como yoga asanas y pranayama, y otros rituales, estas prácticas son incompletos por sí mismos y pueden ser peligrosos en en que carecen de preparación psicológica adecuada para este bombardeo cósmico conciencia. En la mayoría de estas prácticas pueden forzar el kundalini al segundo chakra y tratar de procesar prematuramente las tendencias latentes en la mente subconsciente. Después de una experiencia tan emocionante, uno se atorra por los complejos subconscientes de la mente. Inseguridad, miedos profundamente arraigados, compulsiones, y la paranoia son los efectos secundarios comunes del despertar prematuro de Kundalini sin la preparación ideacional adecuada a través de la meditación profunda y madura, que, por supuesto, requiere un alto grado de discernimiento moral. Aunque uno casi nunca conoce a un profesor de yoga que ha despertado la kundalini, este misticismo es la base de la práctica del yoga. La sociedad moderna sólo recibe lo que se merece, Barbie Yoga.

La prueba más grande es llevar la kundalini a través del Nudo de Brahma en el ombligo, o manipura chakra. Es aquí donde hay que lidiar con la serpiente con cabeza de 10 que controla la vergüenza, la calumnia, la envidia, la pereza, la tristeza, el sadismo, el enamoramiento, la ambición, el odio y el miedo. Debido a lo profundo del progreso en la meditación y una existencia profundamente consciente que uno ha vuelto dispuesto a hacer frente a las ambiciones subyacentes del ego separado, que aunque disminuido, todavía tienen un montón de fuerza para hacer un lío de su vida. Una vez que la kundalini se plantea aquí, las agresiones subyacentes, ambiciones, temores, y la vergüenza del ego seperado se vuelven demasiado evidente. Es como tratar de pagar una deuda enorme en muy poco tiempo. La mayoría prefiere pagar poco a poco.

Recientemente he soñado Anandamurti en la que me explicaba que a través de las condiciones electromagnéticas actuales del planeta, la conciencia colectiva se está preparando para purificar la mente sub-consciente y creativa (chakras segundo y tercero). La finalidad evolutiva es permitir a más seres humanos para despertar la mente intuitiva en el corazón. La mayoría de los seres humanos viven sólo en la mente sensorial y las partes inferiores de la mente intelectual. Lo que ocurre ahora es que la terceeta, pero realmente tiene mucho que ver.ra chakra está seindo tan poderosamente purgado que la mente colectiva puede volverse loco o refugiarse en zonas más altas. Esta limpieza de la mente creativa de la humanidad permitirá que un poco más de energía para entrar en la mente intuitiva o anahata chakra. Seguiremos siendo, al menos en una mente colectiva, evolucionando y pasando a través de las sutiles leyes que rigen la mente creativa para que podamos ganar poco a poco acceso a la mente intuitiva.

Mientras que el despertar de la kundalini hasta el chakra anahata no es el fin último de la evolución espiritual, se es un terreno seguro en el que el “paquete furioso de deseo en un animal moribundo” se ha tranquilizado.

La mente intuitiva se relaciona con el llamado “factor aérea”. Este “aire” es por supuesto una forma más refinada de la materia. Si la involución de la conciencia en la materia es un proceso de pensamiento Macrocosmico convirtiéndose en la materia, entonces el factor de “aire” es un poco más cerca al extremo pensamiento del espectro. Es aquí que la mente se mueve más allá de la forma. Hay una visión inmediata o la intuición de la naturaleza de las cosas, uno mismo, los demás, la natueta, pero realmente tiene mucho que ver.raleza y el cosmos. Un sentido de dignidad en ser un ciudadano universal de ser puro supera todas las limitaciones de la vanidad y auto-importancia de que el ego separado se alimenta.

Con el despertar de la mente intuitiva, uno realmente comienza a ver claramente cómo hay una sola vida universal en el universo, que todos sonn microcosmos en el macreta, pero realmente tiene mucho que ver.ocosmos. Ondas de pensamiento que surgen aquí colapsan en la materia, en la forma. Uno ve cómo los secretos del pensamiento espiritual y sentimiento puro convierten en la creación material. La existencia no es más que la cristalización de estas impresiones sutiles que se manifiestan en la mente cósmica de la que usted es ahora una parte de. Despertar el kundalini aquí trae la energia de una explosión de supeeta, pero realmente tiene mucho que ver.ta, pero realmente tiene mucho que ver.ernova al corazón que estalla y proyecta sus ieta, pero realmente tiene mucho que ver.ntenciones más nobles en el univeeta, pero realmente tiene mucho que ver.rso entero. Es vital que hay yoguis eta,eta, pero realmente tiene mucho que ver. pero realmente tiene mucho que ver.yeta,eta, pero realmente tiene mucho que ver. pero realmente tiene mucho que ver. tántricos y que están llevando a cabo esta tarea, a fin de despejar el camino un poco y preparar el camino para los demás.

Lo qué es más importante en la meditación es el esfuerzo sincero. Rara vez unoeta, pero realmente tiene mucho que ver. piensa que las victorias en el ámbito privado tienen algo que ver con la evolución de un planeta, pero realmente tiene mucho que ver.

A principios del despertar de kundalini cuando todavía era un estudiante en la universidad, tuve muchas experiencias que sacudieron mi mundo aparte. Hubo un período en donde tuve muchas visiones extrañas que no tenían sentido para mí hasta años más tarde. Durante la meditacion me sentí que estaba fundiéndose en toda la ciudad de Austin a mi alrededor. Mi mente iba más allá de la ciudad y se perdia en el universo. Era aterrador pero estimulante. Fue la muerte del pequeño yo. 

En una de esas experiencias que tuve un sueño despierto en el que supe que estaba viendo a mí mismo 5 años en el futuro. Yo estaba en Austin, pero en una granja a las afueras de la ciudad donde yo estaba muy feliz y en paz. Pense que era absurdo porque no tenía planes de permanecer en Austin después de la graduación. Me olvidé por completo de este sueño hasta que me encontré en esta misma finca 5 años más tarde. Los detalles de la visión como un alambre de teléfono  cruzar la propiedad por un arroyo resultó exacta. Mientras tanto, en '94, la visión continuó. En el proximo parte de la vision yo sabía que era 10 años en el futuro ahora y la escena cambió. Yo estaba en México en medio de una guerra. Me sentía muy tensa en esta parte de la visión, pero la escena cambió a un tercer phase donde yo estaba muy por encima de Austin, casi en el espacio exterior. Miré hacia abajo y el mundo era muy diferente. La línea de costa estaba mucho más hacia el interior. Había menos gente, pero había mucho más respeto entre ellos. Vi que ellos entendieron la lección de que la naturaleza les dio. Yo no sabía cuando en el futuro se produjo esta tercera parte de la visión, sólo que era en algún momento después de la parte de México. Ni siquiera estaba seguro de si yo estaba vivo en el planeta, o flotando sin cuerpo en el espacio etéreo de donde yo estaba observando en el sueño. No importaba, porque finalmente había paz.

No creo necesariamente en las profecías, pero cuando la visión ha dado la razón 2 de 3 veces, soy muy curioso acerca de la tercera parte.


Estoy seguro de que la solución a los desequilibrios electromagnéticos que están afectando fuertivamente la conciencia colectiva del planeta es bastante simple y claro: refugiarse en un plano más alto. Este planeta mantiene un equilibrio con las fuerzas gravitacionales y electromagnéticos por el cual nuestra conciencia, un proceso complejo que implica el sistema glandular y nervioso, así como la mente y la conciencia han evolucionado y adaptado durante millones de años. A pesar de que muchas personas están teniendo algunos problemas graves de mala adaptación a estas nuevas condiciones, hay un gran potencial para hacer algunos  saltos grandes en la conciencia personal y colectiva.

Al contemplar el efecto del aumento de la actividad solar y su efecto sobre el campo magnético de la tierra encuentro mi mente siempre volviendo a la idea de que todas las fuerzas en este universo manifestado no son más que el resultado de tres fuerzas fundamentales; lo positivo, lo negativo y el neutro; o la centrífuga, la centrípeta y el neutro. Parece haber una tendencia bipolar extrema en la mente colectiva. Casi todo el mundo que conozco está en algún tipo de crisis emocional y / o existencial. Si no es la crisis, por lo menos un gran desafío que requiere gran esfuerzo para mantener el equilibrio y seguir adelante. Nadie que yo conozca lo tiene fácil en estos días. Estas fuerzas son externas a nuestra conciencia, nuestra Atman, pero parecen afectarnos porque nuestras mentes se encarnan en cuerpos físicos con los órganos sensibles que se ven afectados por campos electromagnéticos. Debido a este ajuste existen muchos desequilibrios sutiles en los sistemas nerviosos y glandulares que están alterando la forma en que la mente piensa, siente y percibe la realidad. Sin embargo, la meditación y la práctica espiritual tienen la inversa afecta. El Atman como el núcleo de la conciencia vibra la mente contemplativa, la meditación con la paz eterna y la claridad y la mente de esta manera hace vibrar el sistema nervioso con este bálsamo muy necesario del alivio calmante que pone nuestro ser físico en equilibrio.

Mientras que las fuerzas centrípetas y centrífugas están luchando a cabo su eterno juego de choque y la cohesión, la fuerza neutral tiene la capacidad de equilibrar a cabo, tenerlos en el núcleo de la conciencia y encontrar una síntesis superior. Pero ¿dónde está uno para descubrir esta fuerza neutralizante, este mediador de las fuerzas centrípetas y centrífugas que dominan el universo físico? La fuerza neutral, la fuerza igualadora se encuentra no en la extroversión o introversión, ni la acción o inacción, la atracción ni repulsión, pero en atención profunda y la presencia de estas obras de la mente. Es el Uno presencia detrás de todos y cada mente microcósmica que mantiene el equilibrio de todo el macrocosmos. Todo el universo ha sido, está siendo, y siempre será dirigida por Aquel que dirige toda dualidad. Si usted quiere traer a la mente y las emociones en equilibrio es sólo a través del conocimiento de esta entidad dichosa que este juego de fuerzas puede refugiarse en el eterno descanso del Atman. Como Anandamurti dijo, "la fuerza que guía las estrellas le guía también." Tal vez estamos en un salto, un cambio en la evolución, que es siempre y en acto extremo y violento, pero no puedo negar que es todo tan hermoso, y detrás de la aparente caos y desequilibrio se encuentra un mayor, agenda oculta que sólo la mente dedicado a su fuente y origen puede entender.

Esta situación energética sólo se hará más intensa hasta que como especie, una conciencia colectiva, comenzamos a entender esta verdad y cultivar una cultura planetaria que fomenta esta conciencia. Así que muchos están cayendo en los desequilibrios emocionales y adicciones. Subimos demasiado alto y luego caemos demasiado bajo. Tratamos de fijar los mínimos con un alto y estamos persiguiendo sin cesar nuestras colas en un círculo. En realidad, sólo hay una solución, y espero que todos ustedes pueden realmente estar aquí a la presencia y ser parte de una nueva, la humanidad despertar. Tomar refugio sólo en el testimonio de amor, constante del Atman, o las fuerzas de la naturaleza se combatividad rasgar tu mente aparte como una banda de furiosos pit-bulls.
